﻿
AnyVOD 2.2.0 - 2021/06/08
클라이언트, 모바일
 추가
  - 라즈베리파이에 systemd를 통해 실행 할 수 있도록 추가
  - 유튜브에 라이브 형식 주소 지원 추가

 수정
  - 유튜브 재생 안되는 점 수정
  - 유튜브에서 age gate 영상 재생 시 죽는 점 수정
  - 유튜브 재생 시 특정 화질이 재생 되지 않으면 자동으로 다른 화질을 선택하도록 수정
  - 유튜브 재생목록 재생 안되는 점 수정
  - youtu.be 도메인을 통해 재생목록이 입력될 경우 목록이 안나오는 점 수정
  - 트위치에서 클립 영상 안나오는 점 수정

클라이언트
 추가
  - 하드웨어 AV1 디코더 지원 추가
  - VDPAU VP9 및 HEVC MAIN 444를 기본 지원하도록 수정

 수정
  - 맥에서 UI 폰트 사이즈 조절


AnyVOD 2.1.0 - 2020/11/29
클라이언트, 모바일
 추가
  - 트위치 광고 삭제
  - 라디오 재생 기능 추가

 수정
  - 영상 재생 도중 영상의 해상도가 변할 경우 화면이 앱 프레임에 맞지 않는 점   

클라이언트
 추가
  - 유튜브에서 멀티 카메라 지원 추가
  - 맥에서 미디어 키로 재생 제어 추가
  - 트위치 재방송 재생 기능 추가
  - 윈도우에 DVBT2 지원 추가

 수정
  - 유튜브 재생 안되는 점 수정
  - 트위치 실시간 영상 안나오는 점 수정
  - 리눅스에서 TV 디바이스가 여러개 일 때 두번째부터 열지 못하는 점 수정

모바일
 수정
  - 라즈베리파이 4 지원으로 변경


AnyVOD 2.0.1 - 2020/04/28
클라이언트
 추가
  - 재생 중 화면을 더블 클릭하면 FOV를 초기화하도록 수정

모바일
 추가
  - 재생 중 화면을 터치 후 홀드하면 FOV를 초기화 하도록 수정

 수정
  - 안드로이드 앱을 새로 설치할 경우 파일목록이 안나오는 점 수정


AnyVOD 2.0.0 - 2020/04/24
클라이언트, 모바일, 서버
 수정
  - 음악 가사 찾기가 안되는 점

클라이언트, 모바일
 추가
  - 네이버 TV에 naver.me 도메인 지원 추가
  - 네이버 TV의 VINGO 재생 지원 추가
  - 카카오 TV의 TVING 재생지원 추가
  - 영상 스트림이 여러개일 경우 선택 가능하도록 추가
  - 트위치에서 embed가 들어간 주소 형식 지원 추가

 수정
  - 트위치 일부 영상 재생 안되는 점 수정
  - 네이버 TV의 화질 목록이 정렬 되도록 수정
  - 카카오, 네이버 TV의 동영상 목록이 화질순으로 정렬 되도록 수정
  - 애너글리프 자막이 안나오는 점 수정
  - 트위치 클립 영상이 안나오는 점 수정
  - 재생 일시정지 시 소리 일부가 추가적으로 재생 되었다 멈추는 점 수정
 
모바일 클라이언트
 추가
  - 빠진 키보드 언어 추가

 수정
  - ios에서 하드웨어 디코더를 사용할 경우 suspend 상태에서 빠져나올 때 재생이 멈추는 점
  - ios에서 유튜브 재생 시 기본 영상 타입을 하드웨어 디코더로 재생 못하므로 순서 변경
  - ios 13에서 상단 상태바의 색상 변경 중 죽는 점 수정
  - 안드로이드에서 회전 센서 샘플링 속도를 120Hz로 변경하여 좀 더 부드럽게 헤드 트래킹이 작동하도록 수정
  - 음성 스트림 선택 부분 문구가 "언어"로 되어있던 점 수정
  - 동영상 재생 도중 뒤로가기를 눌렀을 경우 죽는 경우 수정
  - 재생중 더블터치시 재생/일시정지가 제대로 토글이 안되는 점 수정

클라이언트
 수정
  - 재생 스킵 설정은 항상 가능하도록 수정
  - 쉐이더 적용 시 바탕이 투명하게 나오거나 죽는 현상 수정
  - 재생목록에서 드래그앤드랍이 안먹는 점 수정
  - 일부 음악파일의 앨범자켓의 투명 배경으로 인해 바탕화면이 비치는 현상 수정


AnyVOD 1.9.7 - 2019/08/16
클라이언트, 모바일
 추가
  - 트위치 재생 기능 추가
  - dav, kux, hcom, ifv 확장자 지원 추가

 수정
  - libdav1d으로 av1코덱 교체
  - 유튜브 재생 안되는 점 수정
 
모바일 클라이언트
 수정
  - 설정에서 자막 크기 조절 시 실시간으로 적용되도록 수정
  - 유튜브 화질 목록에 코덱과 HDR 여부를 출력하도록 수정

클라이언트
 수정
  - 키 프레임 단위로 이동하지 않을 시 영상 마지막 부분에서 끝까지 재생되지 않고 멈추는 점 수정
  - 유튜브 화질 목록에 HDR 영상의 경우 이를 명시하도록 수정


AnyVOD 1.9.6 - 2019/05/19
클라이언트, 모바일
 수정
  - DTV 재생 시 디인터레이스가 자동으로 설정 되어있을 경우 모든 프레임에 디인터레이스를 적용하도록 수정
  - 장면 추출기에서 HDR 영상 추출 시 영상 밝기와 명암 개선
  - 유튜브 고화질 영상 재생 시 오디오를 모두 다운로드 할 경우 CPU 점유율을 높게 먹는 점 수정
  - 자막 좌우 자동 정렬 시 LEFT-TO-RIGHT MARK가 자막 문단의 처음에 존재 할 경우 자동 정렬이 안되는 점 수정
  - 유튜브 재생 시 영상을 미국 기준이 아닌 재생하는 로컬 기준으로 변경

모바일 클라이언트
 추가
  - 화면 잠금 기능 추가

 수정
  - 메인 화면에서 메뉴가 열려있을 경우 영상 공유등을 통해 재생을 시작 할 때 해당 메뉴가 재생화면에 남아있는 점 수정

클라이언트
 수정
  - 앨범 자켓이 없는 음악을 재생하다가 영상 재생시 가끔씩 죽는 점 수정


AnyVOD 1.9.5 - 2019/02/18
클라이언트, 모바일
 수정
  - 유튜브 실시간 영상 안나오는 점
  - 유튜브에서 일부 영상이 재생 안되는 점
  - HDR -> SDR 자동 변환 인식 조건에 TRC가 정상적으로 HDR인 경우에만 하도록 수정
  - 색상 변환시 대비를 조절하지 않고 감마 값을 좀 더 높이도록 수정

모바일 클라이언트
 수정
  - 라즈베리파이 키보드의 기본언어를 미국영어로 변경
  - 파일재생 완료 후 파일목록에서 재생위치가 갱신 안되는 점
  - 안드로이드에서 재생종료 후 앱을 바로 종요할 경우 가끔 죽는 점
  - 안드로이드에서 재생목록의 파일이 없을 때 이를 열 경우 죽는 점
  - 파일 목록과 재생 목록 관리에서 항목 삭제 시 전체 리로드를 하지 않도록 수정

클라이언트
 추가
  - High Dpi 지원 추가

 수정
  - 맥에서 다크모드를 사용하지 않도록 수정
  - 이퀄라이저와 마지막 재생위치 저장 파일을 계정별로 따로 저장하도록 수정
  - 유튜브 고화질 영상을 재생 시작 시 시작하는데 오래 걸리는 점 수정
  - 맥에서 터치패드로 터치 시 트랙바가 오동작 하는 현상 수정
  - 맥에서 창이 백그라운드로 들어가면 동영상의 경우 재생을 일시정지 하도록 수정
  - 리눅스에서는 항상 위가 정상 작동하지 않으므로 비활성화로 수정


AnyVOD 1.9.4 - 2019/01/04
클라이언트, 모바일
 수정
  - 오디오 디코딩을 실패 할 경우 무한루프 돌 수 있는 부분
  - 일부 유튜브 영상 중 재생 실패 되는 점

모바일 클라이언트
 수정
  - 안드로이드에서 음악 재생 종료 후 알림 아이콘이 사라지지 않는 점
  - 안드로이드에서 오디오 엔진을 AudioTrack을 사용하도록 변경

클라이언트
 수정
  - 리눅스 패키징 시 openssl을 복사 해 넣지 않도록 변경


AnyVOD 1.9.3 - 2018/11/11
모바일 클라이언트
 수정
  - 안드로이드에서 헤드셋을 연결하지 않았을 경우 재생 시작시 재생이 일시 정지되는 점
  - 안드로이드에서 유튜브 영상을 공유하기로 재생할 경우 죽는 점

클라이언트
 수정
  - 윈도우용 패키지 파일명 변경


AnyVOD 1.9.2 - 2018/11/10
클라이언트, 모바일
 추가
  - AV1 코덱 디코딩 지원
  - HDR 자동 색상 보정 기능

 수정
  - 동영상에 포함된 자막 출력 시 위치가 잘못 출력되는 점

모바일 클라이언트
 수정
  - 네이버 TV 실시간 방송 안나오는 점
  - 외부열기 실패 할 경우와 파일을 못여는 경우 에러 메시지가 안나오는 점
  - 캡쳐가 불가능 한 영상일 경우 에러 메시지가 출력 되도록 수정
  - 음악 재생 중에 동영상이 재생 될 경우 미디어 센터 알림창이 사라지지 않는 점

클라이언트
 수정
  - 지원되는 우분투 버전을 18.04로 변경


AnyVOD 1.9.1 - 2018/09/08
클라이언트, 모바일
 추가
  - 네이버 TV의 스포츠 녹화, 스포츠 라이브, 뉴스 라이브 영상 재생 지원

 수정
  - 유튜브 영상이 재생 안되는 점 수정


AnyVOD 1.9.0 - 2018/09/01
클라이언트, 모바일
 추가
  - 360도 영상의 경우 Cubemap, Equi-Angular Cubemap 프로젝션 타입 추가
  - 카카오 TV 영상 재생 지원
  - 네이버 TV 영상 재생 지원

 수정
  - 원격 서버 파일 중 mp3를 재생할 경우 재생 종료 후 다음 파일로 안넘어가는 점
  - cpu 사용률을 얻어오지 못하면 N/A로 출력하도록 수정
  - nvdec, vaapi에서 코덱 설명 빠진 것 추가
  - SBS, TAB으로 구성된 360도 영상의 경우 한쪽 영상만 재생 할 경우 전체 화면이 나오는 현상 수정
  - 360도 영상을 재생 하면서 3D자막을 렌더링 시 정상적으로 렌더링 안되는 점 및 페이지 플리핑 시 동작 안하는 점 수정
  - 유튜브 재생 시 속도 제약이 걸리지 않도록 수정
  - NV12/21, P01X 종류의 포맷을 렌더링 시 물빠짐 현상 수정
  - 유튜브 재생 시 선택한 퀄리티의 영상 재생이 실패 할 경우 다음 퀄리티의 영상을 시도하도록 수정
  - 360도 동영상 모드가 아니고 VR 모드가 아닐 경우에만 캡쳐가 되도록 수정

클라이언트
 추가
  - FOV를 마우스 휠로 변경 할 수 있도록 추가
  - GPU 디코딩시에도 PBO 지원 추가

 수정
  - HDR을 사용할 경우 프레임버퍼도 HDR로 생성하도록 수정

모바일 클라이언트
 추가
  - FOV를 핀치 제스처로 변경 할 수 있도록 추가


AnyVOD 1.8.5 - 2018/06/30
클라이언트, 모바일
 추가
  - Non-local means, Vague 노이즈 제거 추가
  - 유튜브 자동생성 자막 신규 형식 추가
  - 유튜브 렌탈 비디오의 경우 미리보기가 있다면 해당 영상을 재생
  - videotoolbox에 UYVY422, BGRA 출력 포맷 지원 추가

 수정
  - 라이브 영상일 경우 재생 위치가 detail에 안나오도록 수정
  - webvtt의 경우 시간이 겹치는 자막 항목은 병합하도록 수정
  - 비디오 버퍼 크기를 늘려서 높은 비트레이트 영상 재생 가능하도록 수정
  - 하드웨어 디코더가 자동으로 꺼질 때 안내문구를 출력하도록 수정
  - ffmpeg 자막의 넓이/높이와 비디오의 넓이/높이가 다를 경우 이를 보정해서 렌더링 하도록 수정
  - AVParser로 자막을 열 경우 자막 언어 개수가 많으면 메모리 부족으로 죽는 점 수정
  - BOM이 있는 파일의 경우 정확한 코덱 이름이 검출 안되는 점 수정
  - 음악일 경우 하드웨어 디코더를 안쓰도록 수정

클라이언트
 추가
  - HDR 기능 추가
  - nvdec 디코더 추가(linux, win)
  - 하드웨어 디코더가 여러개 있을 경우 이를 고를 수 있는 기능 추가

 수정
  - 동영상 재생 중 버퍼가 비어 기다림 표시가 나올 때 화면이 깜빡이는 점 수정
  - 윈도우 인스톨러에 바탕화면, 시작메뉴 단축 아이콘 생성을 선택 할 수 있도록 수정

모바일 클라이언트
 추가
  - 유튜브 음악일 경우에도 백그라운드 재생 지원

 수정
  - 안드로이드에서 cpu 사용률이 정확하지 않는 점
  - 안드로이드에서 하드웨어 디코더 사용 시 일부 영상이 깨지는 점


AnyVOD 1.8.4 - 2018/05/01
클라이언트
 추가
  - SRT 자막에 ASS 정렬 태그, SAMI 태그를 적용 할 수 있도록 추가
  - 자막 세로 가운데 정렬 기능 추가
  - nsp, ty, ty+ 확장자 추가
  - videotoolbox에 hevc 지원 추가
  - vaapi에서 mjpeg 디코딩 추가
  - 비디오 노멀라이즈 필터 추가

 수정
  - 맥에서 재생 시작시 파일 이름이 깨져나오는 현상 수정
  - 폰트 렌더링 시 깜빡이는 현상 수정
  - 단축키 설정 창에서 전체화면 키가 재생에 있던 것을 화면으로 이동

모바일 클라이언트
 추가
  - 안드로이드의 유튜브에서 영상 공유를 하면 재생 되도록 추가
  - 메인 메뉴에 재생 순서 설정 메뉴 추가
  - 아티스트가 음악 재생 시 커버에 나타나도록 추가
  - 안드로이드에서 음악 재생 시 알림목록에 재생 시간을 출력하도록 추가
  - SRT 자막에 ASS 정렬 태그, SAMI 태그를 적용 할 수 있도록 추가
  - 자막 세로 가운데 정렬 기능 추가
  - nsp, ty, ty+ 확장자 추가
  - videotoolbox에 hevc 지원 추가
  - 비디오 노멀라이즈 필터 추가

 수정
  - 특정 유튜브 영상이 재생 실패되는 점 수정
  - 소리만 있는 음악을 재생 시 디테일을 출력하는 경우 화면 가운데 큰 아이콘을 출력하지 않도록 수정
  - 폰트 렌더링 시 깜빡이는 현상 수정


AnyVOD 1.8.2 - 2017/11/25
클라이언트
 추가
  - gdv 확장자 추가

모바일 클라이언트
 추가
  - NVIDIA Shield TV 리모컨의 재생 토글 버튼 지원
  - gdv 확장자 추가

 수정
  - 라즈비안 stretch로 변경
  - 라즈베리 파이 언인스톨 시 설정파일까지 지우도록 수정
  - 밝기, 채도, 색상, 대비, 자막 투명도, 자막 크기, 자막 위치, 
    3D자막 원근감, 재생 속도, 자막 싱크, 오디오 싱크의 경우 화면을 보면서 설정 할 수 있도록 수정


AnyVOD 1.8.1 - 2017/09/17
클라이언트
 수정
  - 가사를 찾기 위해서 음악 파일 분석 시 ID3태그가 붙은 flac 포맷의 경우에 flac으로 간주


모바일 클라이언트
 추가
  - 안드로이드 TV 지원 및 S/PDIF 출력 지원
  - 안드로이드에서 외장 메모리가 여러 개일 경우 모두 선택 가능하도록 지원

 수정
  - 파일 다이얼로그에서 저장 관련일 경우 저장 버튼 표기
  - 가사를 찾기 위해서 음악 파일 분석 시 ID3태그가 붙은 flac 포맷의 경우에 flac으로 간주
  - 유튜브 동영상 한개를 열 경우에도 해당 동영상 이름으로 재생목록 이름이 자동으로 들어가도록 수정
  - 음악의 경우 앞뒤 이동시 5초, 영상의 경우 10초로 변경


AnyVOD 1.8.0 - 2017/08/05
클라이언트
 수정
  - 일부 유튜브 실시간 방송이 재생 안되는 점
  - 유튜브 재생 중 일시정지 했을 때 연결이 끊겨서 재생이 무한 버퍼링을 기다리는 현상
  - 저장 된 설정 복원시 정상적으로 복원 안되는 점
  - 윈도우에서 항상 위를 체크 후 재시작 할 때 UI가 부자연스럽게 업데이트 되는 현상
  - 리눅스에서 vsync 옵션이 적용 안되는 점


모바일 클라이언트
 수정
  - 일부 유튜브 실시간 방송이 재생 안되는 점
  - 유튜브 재생 중 일시정지 했을 때 연결이 끊겨서 재생이 무한 버퍼링을 기다리는 현상


AnyVOD 1.7.2 - 2017/08/01
클라이언트
 추가
  - 설정 저장/불러오기 기능
  - 메모리 사용량 통계
  - HDMI로 S/PDIF 출력
  - 음악 시디 재생

 수정
  - SPDIF 출력 중 일시 정지 후 닫기를 누르면 멈추는 점
  - mac에서 폰트가 제대로 적용 안되는 점
  - 일부 그래픽 카드에서 4K영상 재생시 죽는 점
  - mac에서 장치 열기가 안되는 점
  - 윈도우에서 음악 재생 후 영상 재생 시 화면이 가끔 안나오는 점

모바일 클라이언트
 추가
  - 설정 저장/불러오기 기능
  - 메모리 사용량 통계
  - iOS에서 S/PDIF 출력 추가(Passthrough)

 수정
  - 안드로이드 멀티 윈도우로 재생 시 포커스가 다른 앱으로 갔을 때 영상이 멈추는 점
  - 유튜브 변경 사항 적용


AnyVOD 1.7.1 - 2017/07/02
클라이언트
 추가
  - VR 영상 재생 기능

 수정
  - 리눅스 패키지의 경우 실행 안되는 점
  - 리눅스 패키지의 경우 의존 패키지 목록에 libva-drm1 추가

모바일 클라이언트
 추가
  - 재생 도중 seekbar를 드래그 할 때 예상 이동 위치가 표시 되도록 추가
  - 원격 파일 재생 시 디렉토리 전체 재생 기능

 수정
  - 안드로이드에서 태블릿일 경우 화면 자동 회전을 하지 않도록 수정


AnyVOD 1.7.0 - 2017/06/08
클라이언트
 수정
  - 원격파일의 자막을 열 때 ASS의 경우 자막이 안나오는 점 수정

모바일 클라이언트
 추가
  - 프록시 수동 설정
  - 안드로이드 arm64 arch
  - 블루투스 헤드셋이 연결 되었을 경우 소리 싱크 조절 기능
  - 360도 영상 중에 3D로 표현된 영상 재생 기능
  - 360도 3D영상 재생 시 좌우/상하 영상에서 우선시 할 위치 선택 기능
  - 원격 파일 재생 기능

 수정
  - 이퀄라이저 프리셋 목록의 경우 체크박스가 반투명으로 나오는 점
  - ios에서 블루투스 헤드셋이 연결 끊어지거나 연결 되도 음악이 일시정지/재개 되지 않도록 수정
  - ios에서 이어폰과 블루투스 이어폰을 대시보드에서 스위칭 하더라도 블루투스 연결 감지가 되도록 수정
  - 이어폰을 빼서 일시정지를 만든 후 수동으로 재생 재개 후 이어폰을 꽂았다 빼도 일시정지가 안되는 점
  - 자막 찾기 및 캡처 디렉토리 선택 시 시작디렉토리가 저장된 경로가 선택 되는 점
  - 자막/가사 찾기 창 처음 실행 시 바로가기 화살표가 나타나는 점
  - 3dot메뉴의 오른쪽이 모두 터치 반응 범위에 들어가도록 수정 및 오른쪽 간격 조절
  - 화면이 회전될 경우 재생목록의 현재 재생 중인 항목으로 스크롤 되도록 수정


AnyVOD 1.6.3 - 2017/05/05
클라이언트
 수정
  - 자막 검색 결과 API 변경된 것 적용
  - 리눅스에서 설정이 저장 안되는 점 수정

모바일 클라이언트
 수정
  - 자막 검색 결과 API 변경된 것 적용
  - 안드로이드의 경우 삭제 되었지만 동영상, 음악 탭에서 해당 파일이 검색 되는 점

서버
 수정
  - 자막 검색 결과 API 변경된 것 적용


AnyVOD 1.6.2 - 2017/04/22
클라이언트
 수정
  - 자막 찾기 API 변경된 것 적용

모바일 클라이언트
 수정
  - iOS APFS의 경우 한글 경로는 못여는 점
  - iOS에서 splash screen이 너무 크게 나오는 점
  - 자막 찾기 API 변경된 것 적용

서버
 수정
  - 자막 찾기 API 변경된 것 적용


AnyVOD 1.6.1 - 2017/04/16
모바일 클라이언트
 수정
  - 재생 도중 설정을 들어갔다 나오면 재생이 느려지는 점


AnyVOD 1.6.0 - 2017/04/15
공통
 추가
  - 64비트 정수형 PCM 재생 지원
  - 가사를 온라인으로 찾았을 경우 이를 로컬에 저장하는 기능
  - 자동 업데이트 확인 기능

 수정
  - 360도 영상의 시야각을 60도로 변경
  - 외부 자막을 열었을 경우 recover 실행 시 자막이 안나오는 점
  - 라이브영상의 경우 버퍼링모드가 켜져있더라도 무시하도록 수정
  - 재생 도중에 화면이 멈추는 현상

클라이언트
 추가
  - aif 확장자 지원
  - Apple Remote 지원

 수정
  - 버퍼링 중 화면이 잘려 보이는 점
  - 내부 자막 열 경우 유튜브 자막을 추가로 시도하느라 재생이 매우 느려지는 점
  - GPU 디코딩 사용 시 화질 개선

모바일 클라이언트
 추가
  - 가상 3D의 입체감 조절 옵션
  - 라즈베리 파이에 영어 이외 키보드 언어
  - 재생목록 이름이 있을 경우 신규저장 시 해당 이름을 표시
  - 유튜브 재생목록을 연 경우 제목을 자동으로 가져오도록 추가
  - 폴더 전체 재생 시 재생목록 이름이 자동으로 채워지도록 추가
  - 텍스트를 입력 하는 곳에서 터치 드래그 시 선택 및 스크롤 되도록 추가
  - 재생 목록 갱신 기능
  - 안드로이드 누가에서 멀티윈도우 지원
  - 60도 영상 재생 중에 헤드트래킹을 사용하지 않으면 터치로 카메라 패닝이 가능하도록 추가
  - 퀵 바 타입 별로 정렬 방식을 별도로 가지도록 추가

 수정
  - 재생목록 재생이 끝났을 경우 해당 재생목록을 다시 재생하면 맨 마지막 미디어부터 시작하는 점
  - 로컬 파일 재생 후 유튜브 영상 재생 시 재생 안되는 점
  - 영상 썸네일이 찌그러져 보이는 점
  - 재생목록 업데이트 시 정상적으로 저장 안되는 점
  - 헤드셋 통화 버튼으로 재생 제어가 잘 안되는 점
  - 재생목록 리스트에서 글자가 화면을 넘어가는 점
  - ios의 경우에는 자체 텍스트 입력 메뉴를 표시 하지 않도록 수정
  - 유튜브 재생목록을 저장하지 않았는데도 영상 재생 종료하면 재생목록이 저장되는 점
  - 영상 화질 개선
  - 동영상의 가로 길이가 세로 길이보다 작을 경우 화면 회전을 안시키도록 수정


AnyVOD 1.4.0 - 2016/12/17
공통
 수정
  - 라이센스를 GPL3로 변경

클라이언트
 추가
  - 360도 영상 재생 기능
  - crystalhd 지원 추가
  - 프록시 설정 추가
  - VDPAU 하드웨어 디코더 추가

 수정
  - 음성이 없는 영상의 경우 현재 재생위치가 정상적으로 안나오는 점 수정
  - 지원 확장자 중 dat, bin, rpm, v 제거
  - 윈도우즈에서 유튜브 실시간 스트리밍 영상이 끊기는 점 수정
  - 재생 길이가 없을 경우 작업 표시줄에 현재 재생 위치를 표시하지 않도록 변경

모바일 클라이언트
 추가
  - 재생 중에 전화 또는 알람이 울릴 경우 일시 정지
  - 헤드셋을 장착 또는 탈착 시 재생/일시 정지
  - 헤드셋 통화 버튼을 이용하여 탐색 기능
  - 블루투스 헤드셋의 제어 버튼 기능 인식 추가
  - 안드로이드에서 분할 앱 보기
  - 잠금화면에서 재생 제어
  - 검색 기능
  - 재생목록 저장 기능
  - VR 기능
  - 360도 영상 재생 기능
  - 가상 3D 기능
  - 장면 탐색기
  - 프록시 설정 추가
  - vc1, wmv3, vp3, vp6, avs, cavs, mpeg2 하드웨어 디코더 추가

 수정
  - 화면 가로 회전 시 가로/역가로로 자동 회전
  - 재생 중에는 절전 모드로 들어가지 않도록 수정
  - 앱을 백그라운드로 보낼 시 음악의 경우 재생이 지속 되도록 수정
  - 앨범 재킷이 없는 음악 재생 시 폰트 렌더링이 안되는 점 수정
  - 디렉토리 전체 재생 시 하위 디렉토리까지 재생 목록 추가
  - 멀티스레드 디코딩이 안되는 점 수정
  - 매 재생 종료 시 화면 회전 전환을 하지 않고 필요할 때만 하도록 변경
  - 재생 시간이 있는 경우에만 뒤로/앞으로 가기 버튼이 활성화 되도록 수정
  - PNG가 앨범아트의 경우 안나오는 점 수정


AnyVOD 1.2.0 - 2016/07/10

클라이언트
 추가
  - aix, mtaf, musx, wsd 확장자 추가

 수정
  - SPDIF 출력 시 DTS 인코딩 정식 지원

모바일 클라이언트
 추가
  - 파일리스트 이동 시 이전 위치 기억
  - 동영상, 음악 모아보기
  - 퀵바 선택 시 마지막 선택을 기억
  - 상태 바에 컬러 추가
  - 파일 삭제 시 자막도 지울 수 있는 기능 추가
  - 파일리스트에 정렬 기능
  - Android에서 HEVC HW 디코더 지원
  - 고화질 bit depth의 경우 저화질로 렌더링 기능
  - Bob Weaver Deinterlacing
  - iOS 지원
  - Raspberry Pi 지원
  - Android x86 지원

 수정
  - 가사가 있을 경우 화면이 꺼지지 않도록 수정


AnyVOD 1.1.0 - 2016/04/17

클라이언트
 추가
  - VP9 하드웨어 디코딩
  - 자막 자동 가로 정렬
  - EPG에 방송국에서 보내주는 시각을 표기
  - Deband, Adaptive Temporal Averaging Denoise,  Overcomplete wavelet denoise 영상 처리 추가
  - 미디어 키 지원
  - 안드로이드 지원

 수정
  - 변경된 유튜브 API반영
  - 일부 mp3의 경우 재생목록에서 제목이 깨지는 점


AnyVOD 1.0.0 - 2015/07/26

클라이언트
 추가
  - 외부 폰트 추가 기능
  - 화면 회전 기능
  - 유튜브 재생 기능
  - 내부 장치 열기 기능
  - DTV 재생 기능(windows, linux)
  - wtv 확장자 재생
  - YADIF, W3FDIF, KERNDEINT, MCDEINT 디인터레이스 추가
  - 히스토그램 이퀄라이저 추가
  - 3D 노이즈 제거 추가

 수정
  - 라이센스를 GPLv2로 변경
  - 일시 정지 시 전력 소비 개선
  - mac에서 하드웨어 디코더 초기화가 실패 햇을 경우 소프트웨어 디코딩이 느려지는 점
  - 실시간 재생과 같은 스트림 재생일 경우 일시정지, 탐색이 안되도록 수정
  - 오프닝 재생 스킵 시각이 0초인 경우 무한 재생 반복 하는 점
  - 영상이 없는 파일(음악)일 경우에는 마우스 커서를 숨기지 않도록 변경
  - 오디오 장치 이름이 깨지는 현상
  - SPDIF AC3인코딩 시 간헐적 죽는 현상


AnyVOD 0.5.6 - 2015/03/27

클라이언트
 추가
  - stl, dss 확장자 지원
  - HEVC 하드웨어 디코딩 지원
  - S/PDIF 출력시 DTS 인코딩 지원(시험용)

 수정
  - Mac에서 전체화면 시 마우스 커서가 자동으로 안사라지는 점
  - smi 확장자 자막이더라도 열기 실패일 경우 srt로 재 시도
  - FLAC과 같은 무손실 포맷을 ac3로 인코딩하여 S/PDIF 출력시 정상 출력 안되는 점

서버
 추가
  - Windows 10 지원


AnyVOD 0.5.5 - 2014/09/28

클라이언트
 추가
  - opus 확장자 지원

 수정
  - 3D 자막 출력시 정렬이 안맞는 점
  - 디코딩 된 이미지의 데이터가 없는 경우 죽는 점
  - 전체 화면 기능을 화면 메뉴로 옮김


AnyVOD 0.5.4 - 2014/07/05

클라이언트
 추가
  - 프레임 드랍
  - SPDIF 출력 시 AC3로 인코딩하여 출력 기능
  - 3D 영상, 3D 자막 기능
  - 자막 /가사 검색을 여러 디렉토리에서 할 수 있는 기능
  - Windows에서 ThumbNailToolBar 추가

 수정
  - Mac에서 SPDIF출력 사용 후 끌 경우 PCM 설정이 바뀌는 현상
  - SPDIF 사용 시 영상이 종료 되었는데도 종료처리 안되는 현상
  - ffmpeg bitmap 자막이 화면 해상도보다 클 경우 축소하여 출력


AnyVOD 0.5.3 - 2014/05/01

클라이언트
 추가
  - S/PDIF 출력 구현
  - hnm, mj2, mjp2 확장자 지원
  - 장면 탐색 기능
  - 리눅스는 우분투를 공식 지원
  - 구간반복 설정 시 0.1초 단위로 조절

 수정
  - Mac에서 캡처 실행 시 이전 화면이 캡처 되는 점
  - mpeg2 하드웨어 디코딩 시 화면 깨지는 점


AnyVOD 0.5.2 - 2014/02/23

클라이언트
 추가
  - BOM이 없는 UTF-8 자막 지원
  - 윈도우 7이상 사용할 경우 작업표시줄 버튼에 재생 위치 표기
  - SRT, SAMI, LRC 자막/가사 저장 기능
  - 파일을 선택하여 자동 실행 시 여러 파일을 선택 하였을 경우에도 작동

 수정
  - LRC 가사 출력 시 가사가 잘리는 현상

서버, 서버 툴
 추가
  - 미디어 정보를 재생성 하는 기능 추가

서버
 수정
  - 계정 암호를 저장할 때 sha256로 저장


AnyVOD 0.5.1 - 2013/10/05

클라이언트
 추가
  - Mac 지원
  - 자막 인코딩 지정 지원
  - 서버 설정을 클라이언트 내부에서 설정 지원

 수정
  - 오디오 장치 이름이 영어가 아닌 경우 깨지는 현상
  - 오디오 장치 이름이 재생중이 아닌 경우 깨지는 현상
  - 재생 위치를 기억하여 재생하는 경우 앨범 자켓이 안나오는 현상
  - 간헐적으로 재생 도중 멈추는 현상

서버
 수정
  - 서버가 크래시 될 경우 덤프파일이 안남는 문제


AnyVOD 0.5.0 - 2013/07/30

클라이언트
 추가
  - Qt 5.1으로 교체
  - ADP, DTK, RSD 확장자 지원
  - VDA 지원 추가 (실험용)
  - 마지막 재생 위치 기억
  - sami 자막에서 색상 포맷이 rgb, 16진수인 경우 지원
  - 재생 목록의 툴팁에 재생 시간 출력

 수정
  - 트랙바에서 핸들을 클릭 하더라도 해당 위치로 seek 되도록 수정
  - 재생 도중 오디오 채널 개수가 변경 되는 경우 죽는 문제
  - QPlainTextEdit 스킨 적용
  - 셰이더 컴파일 결과창을 읽기전용으로 변경
  - 화면 변경이 심한 h264 동영상의 경우 하드웨어 디코더 사용시 화면이 깨지는 현상
  - 반복재생 범위와 자막싱크 조절을 오디오 또는 자막 스트림을 변경하더라도 유지되도록 수정
  - 동영상에 내장된 자막이 존재하는 경우에도 외부 자막 찾기를 켰을 경우 작동하도록 수정
  - 오디오 스트림 정보에 채널 개수 출력


AnyVOD 0.4.7 - 2013/06/29

공통
 수정
  - 원격 파일을 못 열 경우 파일이 없다는 오류 메시지 대신 못 연다는 메시지를 출력

클라이언트
 수정
  - 이퀄라이저 세팅 창에서 취소를 선택 했을 경우 모두 취소
  - 동영상 파일 읽기가 실패 했을 경우 5회 추가 시도
  - 하드웨어 디코더를 토글 할 때 화면이 멈추는 현상

서버
 수정
  - 영상 정보 업데이트가 실패 하더라도 서버가 실행 되도록 수정
  - 계정 암호를 저장할 때 md5로 저장


AnyVOD 0.4.6 - 2013/05/19

클라이언트
 추가
  - m3u, pls, asx, wvx, wax, wmx, b4s, wpl 재생 목록 파일 지원
  - 종료시 재생 목록을 지울 수 있는 기능
  - 파일에 제목이 있을 경우 재생목록에 표시
  - mms 프로토콜 지원
  - 앨범 자킷을 보거나 안볼 수 있도록 지원
  - 재생목록에서 ctrl+c를 눌렀을 경우 파일 경로를 복사

 수정
  - AnyVOD 투명도의 최저값을 10%로 지정
  - 하드웨어 디코딩을 사용할 때 영상과 음성 싱크가 안맞는 점
  - 동영상에 포함된 자막이 ass 자막이 아닌 경우 안나오는 현상
  - 재생목록에서 맨 처음 또는 맨 마지막 항목을 범위 이외로 움직일 경우 화면이 정지하는 현상
  - 맥에서 음악 재생 시 재생 버튼 부분의 상단이 가사 출력 부분과 겹치는 현상
  - 재생 종료 시 화면 보호기가 실행 되는 현상

서버, 서버 툴
 추가
  - 서버 툴에서 메타데이터를 재 생성 할 수 있는 기능


AnyVOD 0.4.5 - 2013/04/28

공통
 추가
  - 지원 확장자 추가

클라이언트
 추가
  - 외부 자막/가사를 닫는 기능
  - ffmpeg의 내장 자막 디코더 사용 가능
  - 재생 정보 출력 시 현재 사용하고 있는 멀티스레드 디코딩 알고리즘을 출력 (Type ?)
  - cue 재생목록 지원
  - 챕터 길이 표시

 수정
  - sami, lrc 자막/가사를 로드하다 실패하는 경우 죽는 문제
  - ts 영상을 자막과 같이 재생할 때 싱크가 안맞는 문제
  - sami 자막에 인코딩된 글자를 정상적으로 표시
  - 원격 파일을 열 때 실패하는 경우 로그아웃 전까지 다른 파일도 재생이 안되는 문제
  - 오디오 싱크 조절 기능이 반대로 작동하는 문제
  - ass 자막 싱크가 안맞는 문제
  - 음성 싱크가 안맞는 문제

서버
 수정
  - 클라이언트의 자막/가사 찾기 설정 여부에 따라 서버에서도 동일한 동작 수행
  - 자막 찾기를 할 때 캐시가 남아있어 잘못 된 자막을 찾는 현상


AnyVOD 0.4.4 - 2013/03/23

클라이언트
 추가
  - 동영상에 챕터 정보가 있을 경우 트랙바에 표시 및 단축키로 이동 기능
  - 이퀄라이저에서 선택한 preset을 체크
  - 자막/가사 찾기를 토글 할 때 활성화가 되어있으면 자동으로 다시 찾도록 수정
  - Mac용으로 포팅(실험용)

 수정
  - 재생 중에 화면 크기를 조절하면 렌더링이 빨리 되는 현상
  - 일부 동영상 중 마지막 프레임을 렌더링 안하는 현상
  - 동영상에 포함된 자막의 경우 제대로 출력 안되는 문제

서버
 추가
  - IPv6 지원

 수정
  - 콘솔에서 statement 명령 실행시 죽는 문제


AnyVOD 0.4.3 - 2013/02/23

클라이언트
 추가
  - 다중언어 지원
  - 동영상 파일에서 폰트가 포함되어 있을 경우 이를 이용하여 ass 자막을 렌더링
  - 3D영상이 상/하로 나뉘어있을 경우 지원

 수정
  - BOB 사용 시 화면이 흔들리는 현상
  - VAAPI 디코딩 작동 안되는 현상
  - 수직 동기화를 옵션으로 설정
  - 버퍼링 중일 때 현재 재생 화면을 유지
  - 외부 열기로 추가한 파일의 경로가 잘못 나오는 점


AnyVOD 0.4.2 - 2013/01/18

클라이언트
 추가
  - 3D 영상 재생 기능

 수정
  - ass 자막이 안나오는 현상

서버
 수정
  - 동영상 정보와 메타데이터 업데이트 부분에서 movie_dir을 접근하지 못할 경우 아무것도 안하도록 수정


AnyVOD 0.4.1 - 2013/01/13

공통
 추가
  - eac3 확장자 지원 추가

클라이언트
 추가
  - 하드웨어 디코더 사용을 토글 할 때 자동 반영
  - S/PDIF 출력(시험용)
  - 오디오 재생 시 스펙에 비트 수를 출력
  - 고속 렌더링 기능을 옵션으로 조절

 수정
  - 최신 버전을 설치 후 설치제거를 하지 않고 이전 버전으로 재설치 하는 경우 실행 안되는 문제
  - 음소거 후 볼륨 조작 시 메인 화면에 음소거 상태라고 표시 되는 문제
  - s32 오디오 포맷의 경우 음질 향상을 위해 float으로 재생
  - 음악 재생 모드에서 동영상 재생모드로 전환 시 죽는 문제
  - 일부 환경에서 한/영 키를 눌렀을 경우 단축키가 작동 안하는 문제
  - 영상과 음성 싱크 안맞는 문제
  - 하드웨어 디코더 사용 시 2 프레임 정도 지연 현상
  - 픽셀 셰이더 포맷을 utf-8로 변경
  - 오디오 싱크 조절 기능 단위를 0.05초로 변경
  - 일부 동영상이 끊겨 보이는 현상(wmv)
  - 일부 동영상에서 하드웨어 디코더를 사용 할 경우 줄무늬 현상


AnyVOD 0.4.0 - 2012/12/24

클라이언트
 추가
  - 자막 세로 정렬
  - 자막 크기 조절
  - 자막/가사 투명도 초기화
  - 화면 비율 조절(4:4, 16:9, 16:10, 1.85:1, 2.35:1, 사용자 정의, 화면 채우기)
  - 화면 크기를 배율로 조절(0.5배, 1.0배, 2.0배)
  - 하드웨어 디코딩(DXVA2, VAAPI)

 수정
  - ifo 확장자 지원 제거
  - 미 재생 중일 때 은색으로 화면 출력
  - 재생목록 맨 마지막에 파일이 추가 될 때 next 버튼이 활성화 되지 않는 현상
  - sami 자막에서 시간 순서가 맞지 않는 요소가 포함 되어 있을 경우 자막 안나오는 현상
  - sami 자막에서 여러 언어가 섞여 있는 경우 자막이 안나오는 현상
  - 환경 설정 파일이 ansi 인코딩이 아닌 경우 제대로 못읽는 현상
  - 미디어의 마지막즈음을 재생 중일 때 이전으로 seek 못하는 현상
  - 동영상 렌더링 성능 개선
  - 동영상 재생 시 부드럽게 화면에 렌더링 되도록 개선
  - TS, TP 재생시 영상과 음성이 싱크 안맞는 문제

서버
 추가
  - 스트림용 NIC과 명령용 NIC에 다른 IP를 줄 수 있는 기능
  - utf-8로 인코딩 된 환경 설정 파일 지원

서버 툴
 추가
  - utf-8로 인코딩 된 환경 설정 파일 지원


AnyVOD 0.3.4 - 2012/11/25

클라이언트
 추가
  - sami, srt 자막에 워드랩 기능(화면을 넘어서는 길이의 자막의 경우 자동 개행)
  - 확장자 연결 기능을 AnyVOD 내에서 할 수 있는 기능(윈도우즈 전용)
  - 자막/가사 찾기를 끄고 켤 수 있는 기능
  - 1080 이상의 해상도를 가지는 파일 재생 가능

 수정
  - 캡쳐 수행 시 성공 유무를 먼저 출력
  - 스킨 파일 인코딩이 ANSI가 아닐 경우 못 읽는 현상
  - 재생 정보 출력 시 재생을 안하는 스트림의 경우 출력하지 않음
  - 드래그&드랍 시 재생 가능한 파일만 받음
  - sami 자막에서 class를 지정 안 할 경우 기본 class를 사용

서버
 추가
  - MKV 분석기 추가(스트리밍으로 MKV 파일 재생시 초기 로딩 속도 증가)
  - 분석 데이터를 재 생성 기능


AnyVOD 0.3.3 - 2012/11/10

클라이언트
 추가
  - M4A 음악 파일 재생시 가사 지원
  - 인스톨 시 확장자 연결을 할 수 있도록 지원
  - 단축키를 사용자가 직접 지정 할 수 있도록 지원
  - 가사 재생시 투명도 적용 할 수 있도록 지원
  - 소리 재생 장치를 고를 수 있도록 지원
  - 원격파일 리스트에서 상위 디렉토리로 나갈 때 이전 위치를 기억하여 가르키도록 수정
  - contour, denoise, procamp 픽셀셰이더 추가

 수정
  - jpg, tiff로 캡쳐가 안되는 현상 수정
  - 캡쳐 기본 위치를 운영체제가 제공하는 "DataLocation"으로 이동
  - 각종 다이얼로그를 사용자가 크기 조절 가능하도록 수정
  - 원격파일 재생 시 버퍼링이 일어난 후 싱크가 안맞는 문제 수정

서버
 추가
  - M4A 음악 파일 재생시 가사 지원

 수정
  - MP3파일에 ID3태그가 없는 경우에도 메타데이터 분석이 가능하도록 수정


AnyVOD 0.3.2 - 2012/10/19

클라이언트
 추가
  - 자막 투명도 설정 기능 추가
  - 재생목록에 추가 기능 추가

 수정
  - 스펙트럼이 2채널 이상에서 낮게 나오는 현상 수정
  - 메인 창에서 드래그&드랍이 안되는 현상 수정
  - 한글 입력 상태에서 단축키가 작동 안되는 현상 수정
  - 미디어가 재생 중일 때 열기를 실행할 경우에 바로 해당 파일이 재생되도록 수정

서버 툴
 수정
  - 메인화면에서 접속자 수를 연결개수로 표시 변경


AnyVOD 0.3.1 - 2012/09/21
AnyVOD 0.3.0 - 2012/09/15
AnyVOD 0.2.3 - 2012/07/28
AnyVOD 0.2.2 - 2012/07/22
AnyVOD 0.2.1 - 2012/07/13
AnyVOD 0.2.0 - 2012/07/13
AnyVOD 0.2.0 RC-3 - 2012/07/01
AnyVOD 0.2.0 RC-2 - 2012/06/13
AnyVOD 0.2.0 RC-1 - 2012/06/06
AnyVOD 0.1.0 - 2011/06/22
AnyVOD 0.1.0 RC-3 - 2011/05/29
AnyVOD 0.1.0 RC-2 - 2011/05/20
AnyVOD 0.1.0 RC-1 - 2011/05/20
